@inproceedings{adamo2013using,
  title={Using a serious game approach to teach'operator precedence'to introductory programming students},
  author={Adamo-Villani, Nicoletta and Haley-Hermiz, Thomas and Cutler, Robb},
  booktitle={Information Visualisation (IV), 2013 17th International Conference},
  pages={523--526},
  year={2013},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{aureliano2012ensino,
  title={Ensino-aprendizagem de Programa{\c{c}}{\~a}o para Iniciantes: uma Revis{\~a}o Sistem{\'a}tica da Literatura focada no SBIE e WIE},
  author={Aureliano, Viviane Cristina Oliveira and Tedesco, Patr{\'\i}cia Cabral de Azevedo Restelli},
  booktitle={Brazilian Symposium on Computers in Education (Simp{\'o}sio Brasileiro de Inform{\'a}tica na Educa{\c{c}}{\~a}o-SBIE)},
  volume={23},
  number={1},
  year={2012}
}

@article{brereton2007lessons,
  title={Lessons from applying the systematic literature review process within the software engineering domain},
  author={Brereton, Pearl and Kitchenham, Barbara A and Budgen, David and Turner, Mark and Khalil, Mohamed},
  journal={Journal of systems and software},
  volume={80},
  number={4},
  pages={571--583},
  year={2007},
  publisher={Elsevier}
}

@article{dybaa2008empirical,
  title={Empirical studies of agile software development: A systematic review},
  author={Dyb{\aa}, Tore and Dings{\o}yr, Torgeir},
  journal={Information and software technology},
  volume={50},
  number={9-10},
  pages={833--859},
  year={2008},
  publisher={Elsevier}
}

@article{kitchenham2009systematic,
  title={Systematic literature reviews in software engineering--a systematic literature review},
  author={Kitchenham, Barbara and Brereton, O Pearl and Budgen, David and Turner, Mark and Bailey, John and Linkman, Stephen},
  journal={Information and software technology},
  volume={51},
  number={1},
  pages={7--15},
  year={2009},
  publisher={Elsevier}
}

@inproceedings{kyriacou2011systematic,
  title={Systematic Literature Review: Teaching Novices Programming Using Robots},
  author={Kyriacou, T, and Major, L and Brereton, OP},
  booktitle={Proceedings of EASE},
  pages={21},
  year={2011}
}

@inproceedings{major2011systematic,
  title={Systematic literature review: teaching novices programming using robots},
  author={Major, Louis and Kyriacou, Theocharis and Brereton, O Pearl},
  booktitle={15th Annual Conference on Evaluation \& Assessment in Software Engineering (EASE 2011)},
  pages={21--30},
  year={2011},
  organization={IET}
}

@inproceedings{marques2011atraindo,
  title={Atraindo alunos do ensino m{\'e}dio para a computa{\c{c}}{\~a}o: Uma Experi{\^e}ncia Pr{\'a}tica de Introdu{\c{c}}{\~a}o {\`a} Programa{\c{c}}{\~a}o utilizando Jogos e Python},
  author={Marques, Diego Lopes and Costa, Lu{\'\i}s Feliphe Silva and de Azevedo Silva, Max Andr{\'e} and Rebou{\c{c}}as, Ayla D{\'e}bora Dantas S},
  booktitle={Anais do Workshop de Inform{\'a}tica na Escola},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1138--1147},
  year={2011}
}

@article{medeiros2013ensino,
  title={Ensino de programa{\c{c}}{\~a}o utilizando jogos digitais: uma revis{\~a}o sistem{\'a}tica da literatura},
  author={Medeiros, Tain{\'a} Jesus and da Silva, Thiago Reis and da Silva Aranha, Eduardo Henrique},
  journal={RENOTE},
  volume={11},
  number={3},
  year={2013}
}

@inproceedings{raabe2005ambiente,
  title={Um ambiente para atendimento as dificuldades de aprendizagem de algoritmos},
  author={Raabe, Andr{\'e} Lu{\'\i}s Alice and Silva, JMC da},
  booktitle={XIII Workshop de Educa{\c{c}}{\~a}o em Computa{\c{c}}{\~a}o (WEI’2005). S{\~a}o Leopoldo, RS, Brasil},
  year={2005}
}

@inproceedings{rebouccas2010aprendendo,
  title={Aprendendo a ensinar programa{\c{c}}{\~a}o combinando jogos e Python},
  author={Rebou{\c{c}}as, Ayla D{\'e}bora Dantas S and Marques, Diego Lopes and Costa, Lu{\'\i}s Feliphe Silva and de Azevedo Silva, Max Andr{\'e}},
  booktitle={Brazilian Symposium on Computers in Education (Simp{\'o}sio Brasileiro de Inform{\'a}tica na Educa{\c{c}}{\~a}o-SBIE)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2010}
}

@inproceedings{de2007design,
  title={Design de Atividades de Aprendizagem que usam Jogos como princ{\'\i}pio para Coopera{\c{c}}{\~a}o},
  author={de JV S{\'a}, Eveline and Teixeira, Jeane SF and Fernandes, Clovis T},
  booktitle={Brazilian Symposium on Computers in Education (Simp{\'o}sio Brasileiro de Inform{\'a}tica na Educa{\c{c}}{\~a}o-SBIE)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={539--549},
  year={2007}
}
